الجيش السوري يسيطر على 3 بلدات بريف حماة الشمالي ويقتل 300 مسلح من النصرة
 عزز الجيش السوري وجوده في ريف حماة الشمالي حيث استعاد بلدات المصاصنة وزور الحيصة وزور الطيبة من مسلحي هيئة تحرير الشام جبهة النصرة سابقا بهجوم قتل فيه نحو مسلح من التنظيم ونقلت وكالة سانا عن مصدر عسكري الاثنين أبريل نيسان قوله إن بين قتلى الإرهابيين علي العبود الزعيم العسكري لما يسمى بفيلق أجناد الشام كما أسفرت العمليات العسكرية في المنطقة عن تدمير سيارة متنوعة ومستودعي ذخيرة ودبابتين تابعة لـ النصرة وكان الجيش أعلن عن فرض سيطرته على بالمئة من أراضي ريف حماة الشمالي بعد أن استعاد مدينتي طيبة الإمام وحلفايا الاستراتيجيتين وعشرات البلدات المجاورة خلال اليومين الماضيين وفي ريف حماة الجنوبي أحبطت وحدة من الجيش محاولة تسلل مجموعات مسلحة من تنظيم النصرة باتجاه نقاط عسكرية للجيش السوري في محيط الزارة  ساناإينا أسالخانوفا